密蘇里州因疫情向中國索賠 特朗普說這絕不會是最後一宗

特朗普總統在白宮記者會上被問到美國密蘇里州針對中國提出的新冠病毒疫情索賠案時回答說，他肯定這不會是最後一宗訴訟案。

星期三(4月22日)，特朗普總統在白宮的每日新冠病毒疫情記者會上被問到了密蘇里州針對中國提起的訴訟案。

特朗普說，他聽說了密蘇里州提起的這宗訴訟案，他還沒有閱讀案卷，但是會去看一看的。

當記者追問他是不是支持國際調查時，特朗普說：“哦，我們正在調查。我們自己正在調查。但我確實希望看看和了解這起訴訟。我肯定這不會是最後一宗。”

星期二(4月21日)，美國中西部的密蘇里州就新冠病毒造成的巨大損失向中國政府提出民事訴訟。

密蘇里州的共和黨籍州司法部長艾里克·施密特在該州一個聯邦地區法院提起的訴訟指控中國政府和共產黨的官員及機構壓制信息，逮捕吹哨人，抵賴新冠病毒的傳染性，給密蘇里州造成重大生命和財產損失。

在長達47頁的訴狀裡，密蘇里州估計，該州及該州居民因為這場大流行病所蒙受的損失可能達數百億美元。密蘇里州要求中國當局因其“異常危險的行為”而賠償損失。

中國外交部發言人耿爽星期二在北京舉行的例行記者會上說，密蘇里州的訴訟“十分荒謬”，“美方現在的正確做法應當是駁回濫訴”。

以共和黨人為主的一些美國國會議員目前正在推動一些法案，就這場大流行病追究中國共產黨政府的責任。

美國民間已有數千人加入向中國政府索賠的集體訴訟，但密蘇里州是起訴中國的第一個美國州政府。

Push

預咗五十個州齊齊索償

Missouri呢個中部州仔只係小試牛刀

不過呢...
都係講姐
點會理你

索償唔成功係一回事喎
起碼表態，同埋美國可以沒收中國係美國嘅資產
如果你係外國係中國嘅企業，去到咁嘅情況你都知中國會當你人質，咁樣就自然會加速離開中國